大學生為考試服「聰明藥」 劍橋牛津生屬常客 學者倡藥檢

學業壓力沉重，是全球各地青少年都要面對的問題。本港有精神科醫生曾經揭露，小學生為了應付考試而服食專注不足或過度活躍症（簡稱ADHD）的藥物；原來在英國，近年也愈來愈多大學生為了應付學業而服食這一類藥物，令精神更集中。不少學者就擔心這些藥物的潛在風險，認為此風不可長，呼籲大學應為青少年多加教育；亦有人指出這些令學生表現更好的藥物只會為社會帶來更多不公平，這種說法又是否合理？

近年英國愈來愈多大學生為了應付學業，服用一些令精神更集中的藥物，通常這些藥物本身是治療專注不足、過度活躍症（ADHD）與渴睡症（Narcolepsy），較常見的有「莫達非尼」（Modafinil）、「利他能」（Ritalin）、「阿得拉」（Adderall），這些藥物可讓人改善注意力、記憶力、精力，故此人們稱之為「聰明藥」（Smart drugs）。

根據劍橋大學學生報Cherwell所做的一項調查，662個受訪的學生之中，有15.6%學生曾服食這些聰明藥。進入5月考試季，服食聰明藥的學生人數相信只會更加多。

▋ 學者籲風氣持續或要設藥測

不少學者都紛紛呼籲大學要教育學生，又或訂下各種政策例如驗藥測試，遏止歪風。英國斯塔福德郡大學（Staffordshire University）電腦與電子科技學院的副院長蘭開斯特（Thomas Lancaster）認為，大學需要考慮如何回應聰明藥湧入校園的情況，如果趨勢持續，大學可能要考慮是否要設立藥檢，確保考試的整全性。

▋ 長期服用須考慮潛在風險

蘇黎世大學（University of Zurich）研究人員馬耶爾（Larissa Maier）呼籲應該為大學生提供更多有關藥物風險的教育，英國鄧迪大學（University of Dundee）神經科學主任黑爾斯（Tim Hales）亦表示認同，他說︰「短期內，這些藥物可能不會構成傷害，但我們不知道這些藥物的潛在累積影響。不同學生的服藥反應也不同，尤其當他們同時服食其他藥物、酒精、娛樂用藥物的時候。」

最近，牛津大學的學生會已開始舉辦工作坊，教育大學生有關聰明藥的知識，亦希望提供安全空間，讓學生可以自由表達與交流關於聰明藥的意見。

▋ 騙取醫生處方與網購 取得聰明藥不難

在英國，在沒有醫生處方下服食上述藥物屬違法，但說服醫生開藥似乎難度不高。英國《衛報》就接觸過數名學生，他們全都假裝自己有ADHD的徵狀而成功說服醫生處方聰明藥。其中一名來自倫敦大學學院的學生稱︰「我從一名朋友獲取那些藥物，她想以『利他能』作為聰明藥。她記住了ADHD的病徵，然後說服了一名醫生處方該種藥物。」

醫生處方是一個取藥渠道，從海外的網站購買也是另一個主要渠道。一個名為Modup的網站專門售賣莫達非尼（Modafinil），網頁負責人向《衛報》表示，在考試季節，運往英國的貨量是平日的1倍，而平日在網頁訂貨的英國學生，主要來自牛津大學、劍橋大學、倫敦帝國學院、倫敦政治經濟學院。

▋ 服藥導致不公 飲咖啡與補習呢？

除了考慮服藥對健康的風險之外，一些反對學生服藥改善表現的人認為，藥物令一些部分人得到好處，對沒用藥的人不公平，是一種作弊的方式，因此需要禁止學生用藥。但同樣道理，也適用於補習與飲咖啡，兩者都是能夠令人改善學習與表現，對沒有補習與沒飲咖啡的人不公平，那我們是否應禁止補習與飲咖啡？如果不是，這個禁藥的論點亦站不住腳。

退一步來說，人先天就各有差異，有些人IQ奇高天賦聰穎，對頭腦簡單學習遲緩的人來說也並不公平，我們是否應該禁止前者參與競爭？容許人們服藥、補習、飲咖啡，反而可以讓他們在不公平的起點上爭取最大機會成功，討論焦點其實應該在服藥的健康風險、以及教育制度是否出現扭曲，致令學生們要用盡一切方式競爭。
（綜合報道）

一個名為Modup的網站專門售賣莫達非尼（Modafinil），網頁負責人向《衛報》表示，在考試季節，運往英國的貨量是平日的1倍，而平日在網頁訂貨的英國學生，主要來自牛津大學、劍橋大學、倫敦帝國學院、倫敦政治經濟學院。

考試都要驗尿

食過，個人會勁集中，但之後會冇胃口搞到瘦哂

為左考好個試健康都唔要 就由佢地啦

試考唔好你有健康把撚，做地底泥會開心？

俾佢考得好 讀埋醫 之後唔靠藥都係過唔到骨 醫死人 跟住越食越多 死埋 個位咪又係留俾下個

咪係，我都係考果排先食，GPA係高，但個人會食慾不振，瘦到好唔健康

係屋邨睇下傷風感冒，都輕鬆月入10萬啦

香港邊道有得買

我屋企人仲話呢d係懵仔藥，盡量唔俾個細嘅食
早知我拎去食啦

叫一個城市人同非洲人比賽馬拉松公唔公平?

係真係會傻，個人除左集中係本書到咩都唔想理

十年前考ce我已經聽個fd食緊，
臨考前3個月開始食，
出來成積的確比起未食時預期
高左大約每科一個grade，
當然中英文果啲要靠時間浸嘅就另計。
所以仲讀緊書要考公開試嘅，
自己識做啦

巴打 除左讀書有冇試下用係其他方面 如打機 會唔會快d打爆

我都想知

聽聞香港有啲鬼鼠藥房有得賣精神科藥物

發夢果陣見到有部分爆gpa嘅都有食

屌早知個陣都食啦

冇用，個人會拎住個手制唔知係到做咩

聽聞蠢人食左只會更加蠢

總之除左有得死記或者認題
嘅野有幫助其他都唔會有加持，
但香港教育跟本9成野係有得記或認form，
所以如果係考ib果啲，食左冇咩用

唔知點解, 覺得尼啲藥最後會造成 "28days later"...

NZT

與其做藥檢，點解唔檢討下係咪教育制度有問題

呢D💊叻嘅食左會更叻，蠢食左會更蠢

所以食之前麻煩照下鏡先

前面已經講左，
隻藥唔會加你分析力或者CPU轉數，
但會加快你harddisc read write速度

驗大麻

其實唔係聰明藥，係集中力藥
你個人蠢既話食左只會好集中咁蠢

有冇 老鼠藥房 的地址

其實都係，兩樣都做

香港有無市場？

我都係靠佢考dse 入大學
過左海就神仙啦
副咩作用

Dse前拎黎炒都得

兩睇啦，我爆GPA都係靠佢，但身體差左好多

phenibut 大把law student食，搞到染上毒癮

唔明有咩問題，考試係為成績架啦
宜家又唔係奧運，鬥食得多囉

後遺症係將來，成績差/second hon 係成世

但隻藥有副作用
到時真係個個都食
鬥多既話....

Smart drugs for bloody idiot

邊到買

英國真係好撚多人食，15%唔多信
求其打開個locker都會有排係入面

唔睇呢個Post唔知原來咁多人食過

咁似吸冰毒既症狀

當減肥藥食

此風不可長

phenibut 雖搞到law student成身毒癮

不過出到嚟做律師，錢照袋，女照玩，毒照吸

某d律師好鍾意買架遊艇搞毒船P

雖然想講公平咩
但諗諗吓，佢地肯用自己健康做代價去交換成績都算係一種交換
不過我都係覺得此風不可長

唔好傻啦 叫你食成世咩
食一個星期都贏你

邊度買

原來咁多人食過

個副作用好正
我都想瘦

又有得減肥 專神又集中 神藥

太遲發現了

屌好想要

邊度有得買

發夢食過，真係有用，好專心，但25mg只work 6hrs到

嗰d藥大多都屬危險藥物,所以香港買必須有醫生紙同埋要登記身份證明文件先可以買。

其實早排都講左一輪

Amazon 似有得買？

唔食都贏返佢
重要食成個禮拜

即係邊度買
宜家就想要

19USD 60粒 似抵

會唔會假
又想食但又驚死

早知買

好想食

屋企一堆haha

我都想要呀 巴打

大學生喎

咁Red Bull果啲係咪都要禁我次次考試都啪一枝

撚同

食還食，大家記得食完一次隔幾日先食第二次
始終啲藥係有耐藥性㗎！！！

淨係exam period 先食，撚有耐藥性
利申食開精神科藥

過左海就係神仙

早20年前有就好

咁又未必，有d專科可能真係要咁高專注力又或者係知識先得，佢預你無食藥都應該要識哂

食一次，考個試，就可以令之後既幾十年人生變得更美好

我以前如果知道有呢d 野老閪都食啦

我本身食緊 真係ADHD而食 但係唔覺有分別

LM

有無入gp？

提醒咁多位冇醫生處方⋯⋯

世事都被你睇透

讀理科嘅朋友得個睇字

都係架 我嗰科又要背又要數

理科先多嘢背

唔錯 好想試
唔係成日食 淨係考試先食咪得

哩隻印度野勁快過期, 每次都得 18 個月左右 6 - 7 年前就開始用, 但哩隻野對每個人效果同副作用唔同, 對我黎講, 係會冇左睡意, 係變得集中左, 但唔會令人轉數快左, 意識反而會冇咁清晰, 變得比較似機械人, 如果真係讀名校有時考試或者係大公司做野有時遇到 d 前所未見既難題, 哩個時候食左藥會唔夠轉數處理, 始終都係要靠睡眠, 試所以我依家要做些比較需要 creative 既野時寧願食粒 centrum specialist energy 就算, 仲有食左哩粒藥, 如果意志有所鬆懈, 唔小心上左個咸網, 你亦都會好集中地連續瀏覽哩個咸網幾個鐘, 所以食之前請確認自己有足夠既 ambitious & determination

過左海就神仙理撚得你咩

要靠食藥好打極有限

我食完背書可以食晒本書咁濟
係呀，對要計數既科無撚用
不過真係極集中，提升100%

笑左

屌真係有啲想要
我溫書個陣集中力好差
但我全部都係計數科係咪無撚用

想合法又冇咁傷身
IHerb search caffeine 幫到你

強化人

意志力極強+adhd
食完係好左但都係極唔專心
不過成績係好啲既

好想買

其實係咪反映考試已經唔能夠分辨能力高低

NZT-48

諗起電車出軌，大家鬥快，但永遠有人最尾，最尾有懲罰，為左唔比人罰，再加快啲。

邊到有得買？一種交易嚟姐，用健康交換
當年如果公開試有食可能上左岸啦

早幾年在美國 好多學生都買來食 食左極集中，但會上癮 因為一唔吃 你會覺差別好大 個人心神彷彿 神經敏感 心情煩躁 長期吃會傷腦

對做愛有冇用

同飲咖啡有咩分別

冇分別

屌

個人經驗 快啲同有效啲
因為佢一粒含量等於兩杯咖啡 啪落去就得唔使慢慢飲
利申好憎飲咖啡

一個好專心嘅蠢人

咖啡會缺鈣
哩啲唔會

無胃口咪無胃口

考試分數係永恆
瘦只係一時

一直有adhd都未食過呢啲藥

呢個post 害撚死人

食ritalin 姐係所謂聽明藥
藥效一過只會令到個人更攰

都未計有人溝Caffeine pills
體力好似過山車咁跌

要死 注定要死 邊個都阻止唔到

逆天潛能

如果早啲知道有呢啲藥 考dse個陣我都食

本身廢既食完都唔會勁

仲咁多人問香港有冇

冇傻啦，就算幾蠢的人都好，都實有進步空間，理得佢智商80，如果佢可以100%專注咁溫書，一定會俾原先好，尤其係背嘢科，可能1變2都差好遠啦

你其實食過未
我可以講就算係ritalin LA個藥效都好快完
而且唔係個個人都岩 要試幾隻
藥效完左到時你個人攰到係咩都唔想做
影響控制睡眠時間之餘整體溫書時間少左
你班人成日玩whatsapp facebook
食完咪又係專注玩apps
Dse食都算 asso都食就真係人唔笑狗都吠

不過我講完都知阻止唔到你班人架啦
我完全明白

好想睇到你地急性肝/腎衰竭
到時問返你有成績無健康既感受

Hi醫科巴打 pharma有冇讀呢啲藥

其實一個正常 IQ 120既人集中左已經好勁

食左藥可以幫助高度專注, 100% IQ 120 > 60% IQ140

正常香港人懶懶散散得過且過既性格培養到自己做野唔專心, 做事態度懶散思想懶散, 所以平時都係發揮50% CPU左右, 你會發覺做正經野唔錯得個陣做野會集中D, 專注D, 例如考試個陣入左考試MODE唔會眼訓唔會急尿唔會諗無聊野, 呢個就係集中同唔集中, 認真同唔認真既分別。

通常你溫書溫成點質素如何, 都係睇你溫書個陣有幾多時間係入到集中MODE, 溫得唔好考試幾集中都冇用, 所以呢D藥其實好有用, 可以幫人入集中MODE, 開100% CPU。食完溫完訓一覺好既仲正可以RECHARGE.

所以有得買真係要HAPPY SHARE

例如返工做野都係, 有D野你本身HEA下HEA下做要做成日, 但一集中1個鐘就KO, 除時集中做一日可以等於係HEA做5日既效果

邊到有得買 想爆GPA

屌 我太早出世 唔公平

lm

留名

公平咩

下個sem gap唔過2要quit u 買唔買得
不過算喇星期一最後一科

我只可以講通常IQ高
嘅人集中力都比較低。
好多時一樣野未諗完
已經諗緊第二樣，
所以上天係某程度上公平，
人比較蠢的確係冇咁易分心，
所以揀啱自己嘅方向係好重要，
但食左呢啲藥原本智力比較高嘅人，
會有機會拉近集中力嘅差距，
但蠢嘅人食左唔會變高智力。
所以你問我係咪冇問題，
我一定覺得有問題，
因為呢啲藥唔能夠食一世，
唔能夠令一個聰明人維持最高狀態一世，
但現實就係現實，你閘都入唔到，
連出聲講野想人聽嘅資格都冇

正喎，可以減肥

其實禁藥咪得囉

想問好耐！邊度有得買

想食
見到大家都咁想食其實好可悲

係背野好左?
計數又點

減肥咪正

我又想減肥又想救我gpa
咁係咪應該試下

邊度有得買？想買

我自己覺得考試重要過健康，唔係叫係日日啪
當你高考一科高一個grade, 讀科好既打政府工，好過on99係on9港資公司玩OT2046, 我唔信一日幾杯咖啡會健康過呢隻藥

利申 做緊野 但都要考試 日日係公司玩OT2046

飲下雞精咪算，西藥食完爛面

香港地，學歷係一切，呢一刻我可以講我肯用5年命換學歷

我用10年呀，入返hku ，乜都贏晒
真係短十年命都濟

食過methylphenidate 唔知算唔算
不過d專注力真係只係借返黎 要還

副作用撚有咁誇張，依家香港大把ADHD仔食緊，
講緊係8歲已經早午各一粒25mg, 4點再整多粒10mg。
但醫生會開多重藥幫個仔開胃就真嘅，所以啲中、小學生食緊隻藥但都唔會顯得過廋。

原來係咁 ! 食左Ritalin後實際失眠情況常唔常見 ?

屋企人有ADHD食左Ritalin幾年 可能係已經咁多年唔見有大既副作用 不過有食同冇食果日既專注力同定力差好遠 用係真正有需要既人係好既

limitless

食粒嚟背字典有冇用

真係想買先好話想要啦

考完dse再食a酸

上外國網買之後運黎香港犯唔犯法？

我想搵下。

犯法

正常人唔知食左會唔會失眠，但啲ADHD仔就慣常係床度典好耐先訓到

申利：工作上接觸極大量ADAD仔

點解當年我讀書無依隻藥

興奮劑，失眠好出奇咩

如果過左中午12點先食我個晚會唔撚洗訓
通常凌晨4點開始食，落堂/臨考試個啲時間去圖書館打坐集中返注意力，人地數息我數讀過既point同係腦入面揭書。盡量一日唔食多過兩粒，要食都係早晨食

細佬都有幾嚴重既adhd，不過唔緊要大個啲無咁好動再教佢，佢都係考試默書老母先準食，平日溫書個啲佢自己望一眼都記得熟，係考個陣食等佢專心啲寫字，啲字無咁核突

樓上無病既就唔好以為隻藥幫助集中就=提升智力
你平日唔溫書唔上堂一樣係無撚用
唔好妄想食幾日就搞得掂
俾人偷過我啲藥黎食，又唔見得佢成績好過我

一個人成績好唔好唔係因為你識鳩背
而係你平日功課有幾努力、思辯力有幾好、溫書個陣用既方法有無效、能唔能夠通晒啲concept，而唔係人地塞堆垃圾落你個大腦度你都唔識分析，更何況你根本無放過野入腦。

是咪有團想join tg: bulub

想試

利申: 係英國

究竟讀書要去到幾垃圾先要食藥

去到大學水平
啲人真係會為成績玩命
食藥係關乎公平性問題

連護士仔都咁搏命

係外國買完帶上飛機番香港又會唔會犯法

每次開呢post都有人想試但都冇人買

pls sell it for me...

精神科藥物 有冇法例規管嫁

想問用嚟記嘢有冇用先
比如話食粒嚟背外語字典,咁效力完左之後重記唔記得?
用唔用得返落作文度?

原來連英文都唔識
唔掛得知要食

校內就理撚得你

公開試其實係有必要做藥檢

用red bull/coffee / 葡萄適做比喻個0的無撚腦（或者食緊個班人咪死撐 ）
廢事解釋

係呀...

誘使他人犯罪

有，CAP134 危險藥物條例

上面有醫科巴打
點解我以前細個要睇心理醫生
我一直都有adhd 但無人叫我食藥
一直瘋狂失眠
係有時無啦啦作息好啲先有睡意
訓好左 但我有個adhd 朋友話咁因為我蠢左 我覺得係唔想諗咁煩 索性訓
我有睇過話adhd會自己越大越好得返
因為我由細到大都會不斷改變自己
好困擾
一早食藥當年考公開試唔會每日只溫到兩三個鐘書

最正路最平方法係去搵醫院精神科開藥，10蚊可以有3百幾粒
但首先你要有adhd 先

其他私家醫生除時收鳩你500蚊7日藥
我亦都問過哂d 藥房，一係要醫生紙，一係就無賣

一日溫3個鐘仲唔夠

好奇想問 佢淨係會幫到記憶？會唔會懵仔到影響我去通concept？如果會既有咩用...同明哂啲野入去係最多都係背人名notes，最難就係寫notes果part呀嘛，咁有咩用

我都聽講過有房會違法咁賣 (冇問邊間啦)

不過聽聞索價超高

你個人柒就算食藥食到入hku都唔會醒目左
唔醒目就算高學歷都係柒下柒下
係人嘅問題

過左海就神仙。

無啦啦好難有adhd

問題係你個海唔止入大學呢關
喺大學入面 社會上面
更多問題係雖要用腦去解決
人地law school大把人食
唔代表任何人食完都入到law school

考試先食
有次為左應付連考3日既大學final高劑量地食左3日
果3日淨係訓左2小時
最長坐左係張枱度30hrs無食野狂溫
考前再撈埋redbull食
考完好似升左仙咁隻眼睇野範圍細左,知道好攰又訓唔到咁跟住出埋患覺個腦好似好多人講緊野咁同埋個人好似飛緊咁
所以勸大家唔好亂食啦其實都幾危險
過左劑量真係送你一對翼啦

我目前呢關係。所以我明正言順過左海就神仙

只靠葡萄適輕鬆爆GPA

識人dse 英文3仔底左右，有個外國親戚買左類似既藥比佢食，最後拎左5。背左百幾篇歷代範文加名師tip既，閱讀5作文5**

佢話考前兩個月，隔幾日一粒

出到嚟柒吓柒吓一樣好易比人炒
親眼見過

求介紹

我過左呢關考試就ok

咪撚食，食到個人呆下呆下

係咪簡單上Amazon買就得？

我本身就過目不忘
當然有心記就會識將資料放去長期記憶
例如溫完書即刻訓、利用夢境溫習、冥想
考試個陣就可以係大腦某個角落揭書咁睇
呢啲唔係藥物賜予俾我既能力
而係俾我係需要溫習既時間坐定定去做野
你地呢啲正常人肯用下個腦去溫書既話
成績一定差唔過我地

無活用過自己個腦既人死記完
入返去個試場都係同無溫過無分別

點解睇你地講會覺得咁似meth?

冇錯 500算平 我個時 3000好似兩星期
開頭食左係會好燥 好唔開心又想嘔
係會專心好多但食耐左作用好細但情緒問題會搞到作息好撚多野 可能個人問題 作息唔好食幾多都完全專心唔到 當俾人知有哩d野再個個人on99話咁我都有la再眼神有d異樣真係幾多壓力
仲有以為食左會做神仙真係on撚9

痴線 你有冇食多高劑量先 我最多都係飲咖啡 我一撚日唔記得食淨好撚多 不過唔知點解臭臭地 就算未過期都係

點呆法 我都有但講唔出係點 呆下呆下冇意識咁去做野？

Ritalin (methylphenidate)

勁多人以為鳩背玩曬 dse係鳩 但都未鳩得過班一邊屌dse只係鳩背但一邊死讀爛讀都勁撚低分嘅人 唔溫書肯用都好過鳩背

肯用腦

其實失眠係咪病徵黎 細個已經失開眠/唔易訓

如果你真你笨柒既 食幾多都冇用
如果你係聰明既 自學學得識既，但時間唔夠
隻藥可以幫到你專注 易入腦，唔一定係死背既題易入腦先有用， 你解題既方法，做過既題目都可能順手入左腦 到時答都快d

有adhd，有部份人大左都係會有同樣既問題 你睇外國既research就知
而且
你唔好話adhd啦，連正常人坐係到溫3個鐘 呢3個鐘個腦都唔係全溫書啦，正常人可能都係得一半時間係真係個腦諗緊d題目 記緊入腦
而有adhd既人 坐3個鐘入邊 (先唔講佢地連一陣都坐唔到 要4圍走下 踱步 總之就坐唔定) ，佢地連15分鐘個腦係溫緊書既時間都唔知有冇

有冇諗過係你自己唔柒訓
呢d藥要早1 2個月，每日定量食
唔撚係叫你臨考前幾日喪啪，就係你呢d仆街 有事就食抗生素，好似冇事就唔食 攪撚到抗藥性
即係屌緊你 唔跟指引食，食死左都唔抵可憐

有冇啲so-called輕量版

未打完自問理解concepts都算ok 但真係記唔到入腦結果下下啲9背科就仆到應一應

( Show Blocked User - 足絲雞 )

[純學術討論] 有興趣既自己入

下關難過又食藥
呢啲嘢開咗個頭，下次好易又噉做

魔鬼交易 ，聽落好似冰呀，只係食呢個冇食冰咁個樣會變zombies

咁唔怕會食到爛牙爛肉？

上面我問meth d 人話係meth?

係咪各位巴打唔夠白所以你唔明
睇你講野都唔係冇心機讀書嗰班
唔好安慰自己話自己只係唔夠時間讀
有啲人係咁多就咁多
蠢過隻豬嘅食幾多都係過唔到dse
無知比蠢更危險

Yohimbe 春藥

佢都係抑鬱JA。本身都抑鬱開

E家白粉咩

如果食藥就過到關
下次你只要「覺得」自己過唔到，你敢肯定自己唔會食？
方便喎，只要食吓藥就過難關啵
8成會為咗再過難關而食多次

邊到可以睇自己有無adhd
雖然無過度活躍
但我覺得自己有專注力失調
唔好講溫書就算睇電影都好難集中
好想睇醫生了解下自己係唔係有病

咁我都係怕死既

到時你又會話「過咗海就神仙」

莫逹非尼在多個國家被用作安非他命類藥物的替代品，安非他命是傳統的在軍隊面臨睡眠剝奪的戰鬥情況下使用的藥物，例如在執行漫長的任務期間。例如伊拉克戰爭期間，美國曾經將沒經過臨床測試的莫達非尼給美軍士兵服用，以期在長時間的戰事裏保持清醒。法國政府表示法國外籍兵團即在一些秘密行動中使用莫達非尼。英國國防部亦委託QinetiQ調查研究莫達非尼，並在一項研究上花費了30萬英鎊。2011年，印度空軍宣佈將莫達非尼納入應急計劃。

在美國軍隊中，莫達非尼已被批准用於某些空軍任務中，且正在被研究其他方面的用途。截至2012年11月，莫達非尼是唯一被美國空軍認證為「疲勞管理藥片」的藥物。右旋安非他命不再被允許使用。

加拿大醫學協會雜誌還報道，莫達非尼被用於國際太空站的長期任務中，「可用於提升空間站人員在疲勞狀態下的表現」且能緩解晝夜節律的紊亂及睡眠不足造成的症狀。

source：

5,565 people reported to have side effects when taking Modafinil.
Among them, 1 person (0.02%) has Hepatotoxicity.

邊有咁多神仙

on9
過到呢關chur到盡都係讀書時期者
我有兩個中學同學當年都係有食
有個又係入左港大medic而家咪咩事都無

Study drug Noopept took me from a C to a straight A student

It’s saved my degree

Two years ago Oxford raved about the benefits of well-known study drug Modafinil – but at LSE we’re snorting untested Russian powders to get ahead..........

邊度有得買？

Noopept 外國網站有售

其實香港有冇犯法

未受管制

不過我就唔敢用個鼻索 noopept powder

俄羅斯OTC藥，係俄羅斯隨便一間藥店都買得到

如果上網買modafinil或者ritalin嗰啲會唔會犯法?

同問，想買...但想知有乜副作用。如果無有冇想過團購

first hon 都唔係好大優勢, 識人好過識字

個tg group有提過

group入面已經有唔少人同賣家攞完貨試埋

點check ADHD?
覺得自己完全專心唔到
1000字可以拖10個鍾都未寫完

幾錢到？

香港犯法既野你用咩途徑運黎香港都係犯法架啦
如果你真係搵到你都唔好食越食越蠢架

可唔可以加我我group

買noopept powder 可以用 sublingual方式服藥，快速見效，避免受到腸胃道及肝臟破壞藥效

直接上腦

有無人可以add我入group啊

利他能 邊度有得買

我記得我procrastination都要食呢隻

用錢買分數連登仔都可以覺得冇問題

有得買你買唔買？

照你講補習都係用錢買分數
買教科書照係?

咁講 你呢d唔係淨係買/有上堂就有用 你點都要有付出 但呢d藥你食就搞掂
再者 人蠢點食都係蠢架啦 你係醒的有無食都1st hon架啦

你估食記憶麵包
照係要付出搵書

想食

Which university courses take the most study drugs? An investigation

The results come from The Tab’s annual drug survey of 11,000 students

source：

估唔到寶藥黨而家會向學子出手

咁勁⋯閣下係咪打手黎？

$10有三百幾粒咁多？？

又話唔會有事 俾人扣加收信點算

身為一個老闆
我建議所有打工仔都要食
學生要有限制咁服用